% @Source RP
% @Difficulté 1
Soit $(u_n)$ la suite géométrique de terme initial $u_0 = 5$ et de raison $q=1,4$.

\begin{enumerate}
	\item Calcul des termes $u_1, u_2, u_3$.
	
  \begin{align*}
    u_1 &= u_0 \times q & u_2 &= u_1 \times q & u_3 &= u_2 \times q\\
    u_1 &= 5 \times 1,4 & u_2 &= 7 \times 1,4 & u_3 &= 9,8 \times 1,4\\
    u_1 &= 7 & u_2 &= 9,8 & u_3 &= 13,72\\
  \end{align*}
	
	\item Expression de $u_{n+1}$ en fonction de $n$ pour tout $n\in\N$.
  La suite est géométrique donc :
	\begin{align*}
    u_{n+1} &= u_0 \times q^n\\
    u_{n+1} &= 5 \times 1,4^n\\
  \end{align*}
	
	\item La suite \suite géométrique a une raison $q=1,4$ telle que $q>1$.
	
  On en déduit que la suite \suite est \textit{croissante}.
\end{enumerate}
